% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[]
\centering
\scriptsize
\caption{Núcleos de conteúdos propostos para o currículo do curso de \imprimircurso.}
\label{tab:conteudos_curriculares}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|l|c|}
\hline
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}                                                                        & \multicolumn{3}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textbf{Carga horária}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          & \cellcolor[HTML]{EFEFEF}                                             \\ \cline{3-5}
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textbf{Conteúdos}}}                                    & \textbf{Horas}     & \textbf{Créditos}     & \textbf{Total (\%)}    & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textbf{Descrição da Atividade}}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textbf{Tipo da Atividade}} \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Básicos}                                                                                         & 1.665               & 111                   & 43\%                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Exigidos pela resolução CNE/CES11, de 11/03/2002 (Diretrizes\\ Curriculares para cursos de Engenharia). Engloba disciplinas nas áreas de\\ metodologia científca e tecnológica; comunicação e expressão;\\ informática; expressão gráfica; matemática; física; fenômenos de\\ transporte; mecânica dos sólidos; eletricidade, aplicada; química; ciência\\ e tecnologia dos materiais; administração.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                          & Obrigatória                                                          \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Profissionalizantes}                                                                             & 1.020               & 68                    & 26\%                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplinas com conteúdos profissionalizantes que permitem alcançar os\\ elementos básicos do perfil profissional do egresso. Conteúdos reúnem:\\ metodologia científica e tecnológica, expressão gráfica, matemática,\\ ciência e tecnologia dos materiais, administração, controle de sistemas\\ dinâmicos, circuitos elétricos, eletrônica Analógica e digital,\\ tecnologia mecânica, modelagem, análise e simulação de sistemas,\\ ergonomia e segurança do trabalho, gerência de produção, materiais de\\ construção mecânica, mecânica aplicada, processos de fabricação,\\ qualidade, sistemas estruturais e teoria das estruturas e sistemas térmicos\end{tabular} & Obrigatória                                                          \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Específicos}                                                                                     & 720                & 48                    & 19\%                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Extensão e aprofundamento dos conteúdos estabelecidos no núcleo de\\ conteúdos profissionalizantes, bem como de outros conteúdos específicos \\ destinados ao desenvolvimento de competências e habilidades \\ eespecíficas ou complementares.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 & Optativa                                                             \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Módulo Livre, Atividades\\ Complementares e de Extensão\end{tabular}} & 360                & 24                    & 10\%                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pode ser integralizado, a pedido do aluno, até um total de 24 créditos de \\ disciplinas de Módulo Livre. Contempla também a integralização de \\ atividades complementares e de extensão tais como: iniciação científca, \\ projetos multidisciplinares, participação em eventos, participação em\\ empresa júnior, etc. Observa-se que os créditos de atividades complementares\\  e de extensão são contabilizados dentro do limite de 24\\ créditos.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                       & Optativa                                                             \\ \hline
                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Projeto\\ Integrador\end{tabular}                  & 120                & 10                    & 4\%                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}As disciplinas Projeto Integrador de Engenharia I e II permitem apresentar\\ ao corpo discente metodologia de projeto baseado em problemas englobando\\ aspectos de trabalho em equipe, comunicação e expressão, capacidade de \\ síntese e integração, noções de empreendedorismo, responsabilidade social\\ e ambienta.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      &                                                                      \\ \cline{2-6}
                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Trabalho de\\ Conclusão de\\ Curso\end{tabular}    & 120                & 10                    & 4\%                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Trabalho de conclusão de curso que pode ser realizado individual ou em\\ dupla que demonstre a capacidade tanto de trabalho em equipe dos \\ participantes, como de síntese, integração e aprofundamento do \\ conhecimento adquirido ao longo do curso. O desempenho é verificado\\ por meio de documento padronizado e defesa pública perante uma\\ banca examinadora.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                         &                                                                      \\ \cline{2-6}
\multirow{-3}{*}{Multidisciplinar}    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Estágio\\ Supervisionado\end{tabular}              & 210                & 14                    & 5\%                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Estágio supervisionado obrigatório em empresas ou entidades externas\\ realizado a partir do 7º semestre do curso, com duração mínima \\ 210 horas verificado por meio de relatórios técnicos e acompanhamento\\ individualizado.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      & \multirow{-3}{*}{Obrigatória}                                        \\ \hline
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textbf{Total Geral}}                                                                         & \textbf{259}          & \textbf{100\%}         & \multicolumn{2}{l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}